美國延長投資者交易「特定中國軍方公司」許可至5月27日。但前總統特朗普簽署、定於11月11日生效的全面投資禁令依然有效

美國延長投資者交易「特定中國軍方公司」證券的許可至5月27日。但由前總統特朗普簽署、定於11月11日生效的全面投資禁令依然有效。

延長一世 但侵既禁令依然有效

美國財政部外國資產控制辦公室1月27日宣佈，將可與「特定中國軍方公司」證券交易的限期延長至5月27日。不過，由前總統特朗普簽署、定於11月11日生效的全面投資禁令依然有效。

據彭博報道，在拜登政府評估對華關係狀況之際，美國財政部宣佈給投資者更多時間來逐步了結與所謂「中國軍方公司」的交易。

外國資產控制辦公室點名中國海洋石油有限公司、中國移動有限公司、中國電信股份有限公司及中國聯合網絡通信（香港）股份有限公司，稱禁止與這些在美國財政部「中共軍方公司名單」上的企業交易。

中國三大電信運營商本月早些時候向紐約證券交易所提出書面要求，要求復核其根據特朗普行政命令做出的將其美國存托股票退市決定，並在期間暫緩停牌措施。迄今為止，白宮和財政部拒絕就三家公司1月20日宣佈的要求置評。

在美國財政部外國資產控制辦公室發佈上述一般許可1A，將可與「特定中國軍方公司」證券交易的限期延長至美東時間5月27日上午9:30後，明晟（MSCI）週三宣佈，不執行其1月26日公佈的將五家中國公司證券從其ACWI指數系列、中國全股票指數及相關非市值加權指數和定制指數中剔除的決定。

MSCI在1月26日曾發佈兩項聲明，分別宣佈將五家中國公司的證券從MSCI ACWI指數系列和中國全股票指數中刪除，包括中國廣核（1816 HK）、中國化學（601117 CH）、中國核電（601985 CH）、中國重工（601989 CH）和浪潮國際（596 HK）。

MSCI表示，瞭解美國國防部1月14日將更多公司加入其認定的中國軍方擁有或控制企業名單，鑒於這些公司可能受到影響，將在評估及分析後並視外國資產控制辦公室的指引進一步發佈有關通訊，說明處理方式。

標普道瓊斯指數公司也在1月27日表示，推遲剔除部分中國公司證券，理由是美國財政部外國資產控制辦公室給名稱與「非特別認定國民（Non-SDN）中共軍方公司名單」上企業非常相似的公司債券發放交易許可。涉及的股票證券是中國廣核A和H、中國核電、中國重工、浪潮國際、中化國際。

比多D 時間人賣，少D人反對，證明美國真係要做低D支那國企。

根本侵已經喺政策上鎖死咗兒登

咪好似耶路撒冷領事館咁延長幾十年 等到列根侵侵再投胎再先執行

你係咪由20號就訓到28號 岩岩先醒?

比時間中共買多D美共電網資產 等11月11日停鳩美共電 一次過收鳩美豬皮咋掛

咪嘈醒人啦,人地仲要訓多4年等侵侵復辟啊

當然啦！兒登可以偷偷地奶共

唔好on9啦，就算唔禁止你買，有邊條友會夠擔賣?仲有，美國政府可以響緊急情況下要求電網交比政府，見你中共資產應該第一時間充公。

你都ON9 轉撚哂華為貨 後台禁個制BYE 9 BYE

你唔係以為美國佬仲會比華為開後門呀 ? 佢仲整到電子產品都偷笑啦

唔係以為 係China Joe已經做緊

根本信佢唔過囉
一個半世紀碌碌無為嘅廢人
可以平地一聲雷咩

上屆政府高官被中共宣稱制裁 佢都冇反應
佢可以做到咩出黎
我好希望依四年可以bin到我c

呢四年絕對係文明社會嘅黑暗時代